【不斷更新●果燃台直播】龍和道夏慤道被佔 立法會工務小組會議今早取消 分享

【不斷更新●果燃台直播】龍和道夏慤道被佔 立法會工務小組會議今早取消
分享

最後更新: 0612 09:12 / 建立時間 (HKT): 0611 19:37

適中字型
較大字型

立法道今早11時大會二讀《逃犯條例》修訂，有示威者通宵留守金鐘一帶，今早約8時有新發展，有示威者走出馬路，夏慤道、龍和道早上已封閉。

相關新聞：【引渡惡法】美參議員發聲反送中 促美方檢視《香港政策法》

早上8時，有示威者衝出龍和道，同時海富中心對出夏慤道亦有行動，大批示威者同步越過圍欄，攔截車輪，並隨即拉出放在行人路及海富天橋的鐵馬，在8時15分鐘即在西行線築起簡單防線。有示威者在夏慤道石壆，以鐵馬架起簡易樓梯，協助更多人走出馬路，同時向行人路高呼「出嚟」，鼓勵更多人參與佔領。隨住馬路上越來越多人，防線亦一路往灣仔方向推進，最於在中信橋下，以鐵馬、水馬土設置多層屏障，並讓路予車輛優先駛走，正式佔領夏慤道。警方則在夏慤道往灣仔方向、港燈變電站外持長盾佈防，但僅得約30人，未有發起任何行動。

直播連結
《果燃台》
《蘋果》Facebook
《蘋果》YouTube

相關新聞：【引渡惡法】美官員指遊行顯港人珍惜渴望維持自主權 彭博：是時候堅定立場

09:37
大批警方特別戰術小隊「速龍小隊」到添美道增援，未知有否進一步行動。

09:35
毛孟靜在特首辦外與示威者說，感謝市民到場支持，又指立法會原有委員會會議但未能召開，希望大家對「反送中」的堅持，能夠令立法會大會也開不成，「你話好唔好？」，在場市民齊聲叫好。毛孟靜發言完畢後更激動落淚。

09:32
金鐘站在9時25分情況如常，但站內有廣播，要實施人流管制，乘客需使用D出口前往政總。

09:30
民主黨議員胡志偉於9時15分左右到場，站於示威者與警員中間，他指警方已承諾若示威者不衝擊，警方亦會「企定定」。他叫示威者堅持留守，現時已知工務小組會議已取消，叫眾人「唔好畀人打。」胡呼籲示威者保護好自己，又和示威者一同高呼「香港加油！」他指，現時仍未清楚立法會大會會否如期開會，現時議員可自由出入立法會，但黃色警示其後會如何執行仍是未知。他指指自己所站位置，若發生衝突相信自己會首當其衝，但他希望「確保學生同年輕人唔可以受傷。」又指現時不同事分鐘別守在不同位置，充當緩衝。

09:25
警方表示短期內不會清場，示威者及警方目前對峙，雙方均未有進一步行動。佔領人士得知工務會議取消，紛紛歡呼並大叫「香港人」，同時再度高叫「撤回」口號。

09:20
夏慤道所有行車線已被封，有示威者搬鐵馬封行車線，海富中心外大量示威者聚集，亦設有急救站，大量示威者手拉手作保護急救站。

09:00
有部份示威者在佔領的馬路坐下，看來似打算長時間佔領。

08:30
示威行動今早有新發展，有示威者於約8時，走出金鐘夏慤道、龍和道。現時部份道路受阻。立法會今早的工務小組委員會會議亦受影響要取消。
立法會將於6月12日的大會上開始就《逃犯條例》修訂草案進行二讀，雖然6月9日「反送中」遊行103萬人參與向政府表達不滿，但政府態度懶理，激發部份示威者於當晚出現流血衝突，事件在警方派出大量警力令事件暫時平息，有匿名者於網上發起第二輪包圍行動，令政府昨日（6月11日）決定將立會示威區和「公民廣場」，以及將添馬公園的草地封閉。

03:07
氣氛暫時平靜，而部份市民亦已離去，但仍有市民仍然繼續留守，除此以外，早前宣佈絕食的學者和區議員仍然繼續絕食，希望以不同方法促請政府撤回修訂。

02:01
區諾軒與質問警方為何阻止他進入立法會，其後向市民覆述警方回應，稱警方稍後會就今日大規模搜市民作回應。區促警方尊重市民集會權利，並與在場市民高叫「反送中、抗惡法」等口號。

01:12
立法會議員區諾軒，以及朱凱廸議員的助理岑敖暉圖於晚上進入立法會時被警員阻止，二人持大聲公與公民廣場的警員對話，要求進入立法會內，他們批評警方今日全日胡亂搜身，並派出防暴警察令於政總附近的市民受驚，批評最不和平就是警方的行動，而非在附近散步和唱聖詩的市民。大批市民聚集公民廣場外，警方開咪要求市民保持冷靜。岑敖暉開咪回應，批評警方在金鐘站視青年如黑社會般搜身。岑在公民廣場外詢警察：如金鐘一帶和平集會，警方能否承諾可以不作武力清場；市民和平集會，為何出動大量防暴警察和裝備？

00:32
科大學生會評議會議決，批核103萬港元作反送中惡法支援基金，響應103萬市民上街守衞香港。評議會表示基金主要用以購買物資、提供醫療及法律援助予科大成員及有需要人士，歡迎各界人士向會方查詢及監察該款項去向。

00:30
突然有大批手持盾牌的防暴警察向添美道推進。

00:22
立法會將有警員進入立法會大樓駐守，約有40名警員帶備長盾、催淚水劑進入立法會大樓，另外亦有大批手持長盾警員進入已被封鎖的立會示威區。歌手何韻詩和黃耀明亦出現於政總外。

23:53
愛港之聲召集人高達斌晚上近12時亦現身立法會附近，當時傳媒正在拍攝警員截查市民身份證的情況，他指自己是來了解情況，又承認自己亦有拍下被截查身份證的人士，問他為何要拍攝，他稱「你哋（傳媒）都有影相吖。」他指自己的確認為6月9日是暴動，但他承認當晚未有到場了解，稱是從電視新聞拍攝到的片段所知悉。被問到建制派明日是否會動員到立法會附近撐場，他稱有聽聞，至於自己會否在場，他則稱「睇情況啦。」

23:35
據獨媒報道，立法會的黃色警示將於凌晨零時生效，秘書處向傳媒表示，警方將於11時50分從公眾入口進駐立法會。

23:17
據了解，立法會將於凌晨0時發出黃色警示，立法會行政管理委員會曾開會討論在大樓加設保安措施，如立法會外聚集大批公眾，秘書長獲主席授權讓警員進入大樓，立法會便會發出黃色警示。

22:13
晚上開始有市民到添馬公園散步，為數近千市民未有停留，只是緩緩慢行，警方上前截查部份市民。民主黨鄺俊宇上前了解，並在傳媒直播下搜查其中一名市民的隨身物品，最後放行。

21:30
警方在政總外添美道截查車輛，包括的士和私家車，警員以電筒照射車廂及打開車門和尾箱。有製作公司黑色車輛被警員截停，職員指只是收工經過，但警員沒有解釋截查原因，打開車門和搜查車上以黑色袋袋好的拍攝器材，就連冷氣槽亦要檢查。職員指，警方收去他們三人的身分證已逾20分鐘仍未交還。現場過百名市民要求警方放人。其後律師林耀強上前了解，約5分鐘後警方發還製作公司職員的身份證，並着他們離開。

民間人權陣線強烈譴責警方出動大批警員搜查金鐘地鐵站的行人，認為警方此舉濫用警權，製造白色恐怖，令市民不敢參加和平集會。民陣促請警方為晚上在金鐘站的濫權行為向市民大眾道歉，停止限制市民的人身自由和其公民權利。香港人權監察亦質疑警方有否濫用截查、搜身的權力，並抗議警方在上述事件中，不必要地拘留被截查完的年青人，涉及施以有辱人格的處遇。人權監察強調，警方不得將所有年青人視為罪犯，而罪犯的人權也必須受到保障。此外，搜查完無發現但仍限制人身自由，屬非法禁錮。人權監察表示在今晚至明早會派出觀察員，觀察期間的示威集會。

21:12
今年中六畢業的盧先生身穿黑色tee和運動褲，及攜帶一個索帶背囊。他稱今晚原想在金鐘一帶緩跑，惟半小時內被警員查袋及搜身兩次，並遭警員以粗口辱罵，並指他可能觸犯遊蕩罪，令他感到驚慌。他指第一次是在晚上近8時政總西翼對出，被約10名軍裝及便衣警員在未有解釋理由下搜身及查袋，有警員質疑他為何攜帶3樽水和勞工手套，「手套係玩街機用」。他20分鐘後步行至遮打花園附近，惟再被搜身。他批評警方濫權，無理截查市民，「影響市民出夜街嘅權利」。

20:00
在金鐘站目睹多名市民遭警員查身份證及搜查的民主黨立法會議員鄺俊宇表示，警員不停截查市民，尤其是年青人，其中兩名少女被搜查後，沒有發現有任何違禁品，獲警方放行，他質疑警方濫權，意圖阻止市民參加反惡法集會，打壓市民集會自由的權利。最終在多名議員交涉下，警方同意離開。

18:00
香港基督教教牧聯署籌委會在政總外舉辦祈禱會，除前地外有過百人撐傘冒雨祈禱，上面通往立法會和中信大廈的天橋亦塞爆逾300名市民。警方一早已架設好鐵馬及有多名軍裝警員把守。而一批學者何式凝、黎明，以及區議員楊雪凝等，亦計劃凌晨起於金鐘中信橋上進行絕食，促請政府正視民意，撤回惡法。

17:00
開始警方已增派人手於各港鐵站截查，有部份警員手持盾牌和頭盔等防暴裝備戒備。現場所見，警方選擇穿着白衣市民截查，主要搜查其背囊或手袋是否藏有違禁品，有較年長市民不值警方所為，同樣成為被截查目標。晚上多名立法會議員到場了解，質疑警方做法是否擾民。

昔日新聞：
電視辯論互叫熄咪 曾：你係撕裂2.0 林鄭：會順應民意辭職
相關新聞：【引渡惡法●三罷】6.12罷市！數百商戶參與（名單不斷更新）
【引渡惡法●懶人包】大律師公會逐點K.O.政府修例理由
【引渡惡法●懶人包】一文睇晒立會法律顧問7點質疑修例
-----------------------------

【新聞有價】6月17日起 繼續撐蘋果

6月12日
11:00
民主黨議員林卓廷、尹兆堅等人到現場向留守人士表示，現時大會不會在11時開會，但強調主席梁君彥可隨時要求開會，因此大家不要鬆懈，要繼續留守。尹指現時只時「階段性進展」，不是「階段性勝利」，希望大家不要放棄。

10:55
香港眾志舉行中學生罷課集會，原定於政府總部添美道外進行，但因現時情況混亂，移師到愛丁堡廣場進行，讓未能承受法律風險，欲和平集會學生參與，目測約百人出席。

11:30
律師會今早一個活動原定邀請律政司司長鄭若驊出席，但鄭臨時「甩底」。

11:45
示威者自行組成多個物資站，也一字排開組成運輸人鏈，非常齊心和有效率，而且秩序井然。物資也非常多元化，連衞生巾都有，在場人士稱可以幫助受傷的人抹血。示威者也收集大量水樽儲水，方便稍後可幫助清洗胡椒噴霧。有在職示威者受訪稱，他／她指今日是請病假到場，本身無意設立物資站，但其他人堆放了物資，便自動自覺幫手營運。

12:45
金鐘龍和道一帶突然下起大雨，羣眾紛紛撐傘並高呼「撤回」。

林鄭月娥及陳茂波不出席港交所上市周年酒會
2019-06-12 HKT 12:53
分享工具 facebook twitter
行政長官林鄭月娥、財政司司長陳茂波，將不會出席港交所下午舉行的上市19周年酒會。（港台圖片）
行政長官林鄭月娥、財政司司長陳茂波，將不會出席港交所下午舉行的上市19周年酒會。（港台圖片）
港交所發言人表示，行政長官林鄭月娥、財政司司長陳茂波，將不會出席港交所下午舉行的上市19周年酒會。

13:00
有網民促請政府今日下午3時前撤回修例，否則示威行動將會升級，包括無限期罷工、罷課等。

【16:55】現場消息指，頭部受傷的懷疑是記者，救傷車前往瑪麗醫院，現失去知覺（lost conscious on the ambulance） ，情況嚴重。